［另一戰線？］曾蔭權脫罪之後

陶傑

香港前特首曾蔭權爵士上訴終審庭，終獲判得直脫罪。

曾蔭權不是一個聖人，但在他任內，他沒有出賣香港，沒有以香港人為敵，盡最大的努力，捍衛「一國兩制」，他是真正的天主教徒；比起另外三個所謂特首，曾蔭權或許很平凡，明顯遠遠不是一個邪惡的人。

偏偏這一個，本來以本地的法律專業標準，不足以指控，律政司司長袁國強卻用納稅人的金錢越洋去找外國勢力，尋覓更高的法律意見（ second opinion ) ，非要趕絕釘死不罷休。

但他的下一任，干犯更明顯的利益衝突，林鄭月娥的律政司司長鄭若驊，卻堅持不找境外法律意見。

明顯是一場政治迫害，蓄意對一個中方看不慣的特首，施加巨大的折磨和羞辱。全香港人看到這一點，終審庭的大法官，當然也知道。

在黑暗的中國式所謂政治「文化」裏，壞人時時發出勝利的笑聲，好人受到迫害。這種「文化」，魯迅和柏楊先後指出，一旦沾上，即身中劇毒，曾蔭權只是無數犧牲品之一。

終審庭此判，令全世界明白，為何香港有二百萬人走上街頭，表達對這樣一個「特區政府」的深刻鄙視。

曾爵士應該以民事方式，向管治香港無方、濫用權力洩私憤而蓄意陷其寃惡的那兩三個人，提出誹謗和誣陷的控告，否則政治冤獄，永無寧日，若他已經窮困，相信香港已經覺醒的萬千網民，會又一次發動籌款幫助他。

終審庭法官撤銷了對曾蔭權的污水，林鄭月娥卻堅決不撤回逃犯修訂方案。

歡迎曾蔭權回歸香港市民的行列。你得回公義，七百萬香港人被欠下的，要追還得直，相信不會太遠。

向曾蔭權請願